C朗還是美斯強？比利時荷蘭數據專家用超級電腦找出的答案令人震驚！

美斯還是C朗拿度強？
每個球迷心目中都有自己的答案，相信怎樣爭辯都難有結論。不過，一間比利時大學聯合荷蘭的數據專家，設計了一條方程式，利用超級電腦去計算美斯及C朗分別對球隊的貢獻。比較兩人由13/14到17/18球季的數據，研究指美斯的分數遠勝C朗。

比利時KU Leuven大學的教授與荷蘭數據專家團隊SciSports設計了一條方程式去計算球員的表現，名為Valuing Actions by Estimating Probabilities（由估計或然率去計算每個行動價值），簡稱VAEP。該程式能夠考慮球員在比賽中進攻與防守各方面的表現，去計算出一個分數。

大學教授謝斯戴維斯（Jesse Davis）說：「足球員的價值通常由入球及助攻的決定。不過，在比賽中入球其實甚少出現，因為一場比賽平均有1600個行為。我們的模型能夠考慮到球場上每個行為，包括射門、傳球、盤扭及搶截，所有行為都有價值。」

他們利用美斯及C朗由13/14球季到17/18球季的數據作比較，利用超級電腦計算出兩人的分數，結果兩人差距甚大，美斯獲得場均1.21分，而C朗則只得0.61分。

研究生迪哥斯（Tom Decroos）解釋這個結果，他說：「在第一季（13/14）美斯及C朗的分數十分接近，但由15/16球季起，美斯開始拋離他的勁敵。」他還提到保羅普巴、哈利卡尼等球員，這名協助今次研究的學生續說：「我們發現主要有兩種球員，一種是比賽中很活躍，但活動的價值不高，例如普巴。另一種球員是甚少觸球，但一有機會就有重大貢獻，這類射手有卡尼、穆罕默德沙拿及C朗。」

迪哥斯表示美斯是異類，不是這兩種球員，他說：「美斯實在太強大，這名阿根廷國腳在場上有很多活動，同時活動的價值都很高。」

留名睇人話美斯話得C朗果0.6分

C朗有5次歐冠 美斯？
C朗有歐洲國家盃 美斯？

C朗隊友既貢獻分數較高

ON9 用活動成效計分
美欺大部分時間唔活動實高分

哦 原來
沙維 小白 拉傑迪 Vidal 尼馬 蘇狗 古天奴
阿古路 迪馬 泰維斯 馬斯查蘭奴 希古恩
戴巴拿都係垃圾

應該要考慮埋比賽嘅重要程度，重要比賽要有加分

近排太繃緊，希望有花生食

你仆街啦！ 講真話

西甲 > all
你唔係唔知呀

走位冇分計？

王蛇今年仲整唔整數據比較

分數大拋離
但歐聯同國家隊冠軍仲落後緊

好耐冇睇過美朗大戰post

梅斯達菲定麥佳亞數據勁d?

你咁講派個阿伯落場都實高分啦

成日散步 可以點計
D工兵係咪低分到食晒屎

沙維 小白 一般般應該
其他公認垃圾

4*0.5個冠軍>2*1個冠軍

美斯起碼叫有半隻世界杯
相反賤種朗

想睇上季梅斯達菲同vvd比較多啲

拎唔到冠軍都有得打飛機

半隻

半隻世界杯

點撚樣計半隻
打和!?

人唔笑

on9仔
咁c朗係咪叫有1/4隻世界盃？
同一隻半歐國杯？

屌你老母 你咁計咁利記拎左2個英超啦
01-02 08-09 13-14 18-19
輸就輸 半隻

利申 利迷

幫手簽 認定中共係恐佈分子

朗迷一定又講歐國盃

欺迷一定又講半隻世界杯

整

上季 美斯52:31垃圾朗

但d傻仔仲要話廢朗勁d

up

支持球王美斯

阿根廷全隊合埋係咪有11.5個世界盃金牌

登機機票就有一張
半隻杯

Dllm

有冇巴塞美斯 同 阿根廷美斯 比較。

唔過3頁

講小啲廢話啦賤種

之前好似用過咩
一場中柱中幾多次黎打飛機
玩左一排
樓上又有人半隻杯

利記都唔會話自己有兩隻英超啦
祖記輸咁多次決賽，又計幾多隻歐聯
波歷克哩個二奶王 又點計好先

係隊合埋眼都識踢既隊
岩岩南美盃0.2分都唔知有冇